[
    {
        "options": [
            "1",
            "2",
            "1/2",
            "4"
        ],
        "question": "在一个无向图中，所有顶点的度数之和等于所有边数_______倍。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "顶点的度",
            "顶点的出度",
            "顶点的入度",
            "图中弧的个数"
        ],
        "question": "若用邻接矩阵表示一个有向图，则其中每一列包含的″1″的个数为_______。",
        "answer": 2,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "顶点的度",
            "顶点的出度",
            "顶点的入度",
            "图中弧的个数"
        ],
        "question": "若用邻接矩阵表示一个有向图，则其中每一行包含的″1″的个数为_______。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "由顶点和相邻顶点序偶构成的边所形成的序列",
            "由不同顶点所形成的序列",
            "由不同边所形成的序列",
            "上述定义都不是"
        ],
        "question": "图中有关路径的定义是_______。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n-1",
            "n(n-1)",
            "n(n+1)",
            "0"
        ],
        "question": "设无向图的顶点个数为n，则该图最多有_______条边。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n-1",
            "n",
            "n+1",
            "nlogn"
        ],
        "question": "一个n个顶点的连通无向图，其边的个数至少为_______。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n-l",
            "n",
            "n+l",
            "2n"
        ],
        "question": "要连通具有n个顶点的有向图，至少需要_______条边。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n*n",
            "n（n+1）",
            "n/2",
            "n*（n－l）"
        ],
        "question": "n个结点的完全有向图含有边的数目_______。",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "0",
            "1",
            "n-1",
            "n"
        ],
        "question": "一个有n个结点的图，最少有_______个连通分量分量。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "0",
            "1",
            "n-1",
            "n"
        ],
        "question": "一个有n个结点的图，，最多有_______个连通分量。",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "1/2",
            "2",
            "1",
            "4"
        ],
        "question": "在一个有向图中，所有顶点的入度之和等于所有顶点出度之和的_______倍。",
        "answer": 2,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n",
            "e",
            "n+e",
            "2e"
        ],
        "question": "在一个具有n个顶点的无向图中，若具有e条边，则所有顶点的度数之和 \n为______。 \n",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n",
            "n*e",
            "e",
            "2*e"
        ],
        "question": "在一个具有n个顶点和e条边的有向图的邻接矩阵中，表示边存在的元素1 \n个数为______。 \n",
        "answer": 2,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n",
            "n*e",
            "e",
            "2*e"
        ],
        "question": "在一个具有n个顶点和e条边的无向图的邻接矩阵中，表示边存在的元素1 \n个数为______。 \n",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "每个顶点的入度等于出度",
            "每个顶点的度等于其入度与出度之和",
            "每个顶点的入度为0",
            "每个顶点的出度为"
        ],
        "question": "对于一个无向图，下面______种说法是正确的。 ",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "不带权有向图",
            "无向图",
            "带权有向图",
            "任何图"
        ],
        "question": "下列哪一种图的邻接矩阵是对称矩阵？_______。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "n",
            "n-1",
            "n+1",
            "2n"
        ],
        "question": "由一个具有n个顶点的连通图生成的最小生成树中，具有()条边。",
        "answer": 1,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "6",
            "12",
            "16",
            "20"
        ],
        "question": "具有4个顶点的无向完全图有_______条边。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8"
        ],
        "question": "具有6个顶点的无向图至少应有_______条边才能确保是一个连通图。",
        "answer": 0,
        "type": 0
    },
    {
        "options": [
            "nx 1",
            "(n-1)x2",
            "(n-1) x（n-1）",
            "n x n"
        ],
        "question": "对于一个具有n个顶点的无向图，若采用邻接矩阵表示，则该矩阵的大小是________。",
        "answer": 3,
        "type": 0
    },
    {
        "question": "n个顶点的连通图中至少含有______条边。 ",
        "answer": [
            "n-1"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "有向图G的强连通分量是指____________。",
        "answer": [
            "有向图的极大强连通子图"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "具有10个顶点的无向图，边的总数最多为______。",
        "answer": [
            "45"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "若用n表示图中顶点数目，则有_______条边的无向图成为完全图。",
        "answer": [
            "n(n-1)/2"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "G是一个非连通无向图，共有28条边，则该图至少有_____个顶点。",
        "answer": [
            "9"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "在有n个顶点的有向图中，若要使任意两点间可以互相到达，则至少需要 \n______条弧。 \n",
        "answer": [
            "n"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "在有n个顶点的有向图中，每个顶点的度最大可达______。",
        "answer": [
            "2(n-1)"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "设G为具有N个顶点的无向连通图，则G中至少有______条边。",
        "answer": [
            "N-1"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "n个顶点的连通无向图，其边的条数至少为______。",
        "answer": [
            "n-1"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    },
    {
        "question": "在有向图的邻接矩阵表示中，计算第i个顶点入度的方法是______。",
        "answer": [
            "第i列非零元素个数"
        ],
        "type": 2,
        "answer_num": 1,
        "img_list": [
            null,
            null,
            null
        ]
    }
]